% !TEX spellcheck = nl_NL
\section{Primitieven} \label{sec:handleiding_primitieven}
Nu we hebben gezien hoe we op verschillende \events kunnen reageren, en hoe we op basis daarvan \type{Output} kunnen genereren in de vorm van \shapes en \actions is het tijd om een volledig overzicht te geven van alle mogelijke \events , \shapes , en \actions.

Vergeet hierbij niet, zoals in het vorige hoofdstuk besproken, de types die belangrijk zijn voor Canvas.hs:

\begin{lstlisting}
-- Je functie die inkomende events afhandelt, State is hierbij een zelf te definiëren (data)type.
handler :: State -> Event -> (State, Output)

-- zie voor de verschillende Events hieronder
data Event = ...
		deriving(Eq, Show)

data Output = Block BlockingAction | Out RegularOutput

--zie voor de verschillende BlockingActions hieronder
data BlockingAction = ... 

-- vergeet niet dat (Nothing, _) er voor zal zorgen dat er niets wordt getekend 
-- en (_, []) dat er geen acties zullen worden uitgevoerd
data RegularOutput = (Maybe Shape, [Action])

-- zie voor de verschillende Shapes hieronder
data Shape = ...
		deriving(Eq, Show)

--zie voor de verschillende Actions hieronder
data Action = ...
		deriving(Eq, Show)
\end{lstlisting}

\subsection{Shapes}
Zoals in het vorige hoofdstuk aangegeven worden shapes opgebouwd door te beginnen met een basis-shape en hier dan translaties, rotaties, randen en andere translaties op toe te passen, daarnaast kan ook nog worden aangegeven dat een shape luistert naar \events.

\subsubsection{Primitieven}
Voor de primitieve shapes wordt een tweetal types veel gebruikt. Dit zijn \type{Point} en \type{Path}. 

\subparagraph{Point}
Een \type{Point} definieert een punt op het canvas als een tuple van een x en een y coördinaat. \inlinecode{type Point = (Int, Int)}

\subparagraph{Path}
Een \type{Path} definieert een pad, als een lijst van punten. \inlinecode{type Path = [Point]}.

\myparagraph{Rect}
\type{Rect} staat voor Rectangle en definieert een rechthoek. 
\begin{lstlisting}
data Shape = ..
			| Rect Point Int Int
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{Point}, de linkerbovenhoek van de rechthoek
	\item \type{Int}, de breedte van de rechthoek
	\item \type{Int}, de hoogte van de rechthoek
\end{itemize}

\myparagraph{Circle}
\type{Circle} definieert een cirkel met een bepaald middelpunt en straal
\begin{lstlisting}
data Shape = ...
			| Circle Point Int
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{Point},het middelpunt van de cirkel
	\item \type{Int}, de straal van de cirkel
\end{itemize}

\myparagraph{Line}
\type{Line} definieert een lijn over een \type{Path}, dit pad wordt niet gesloten.
\begin{lstlisting}
data Shape = ...
			| Line Path
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{Path}, het pad waarover de lijn getrokken moet worden
\end{itemize}		

\myparagraph{Polygon}	
\type{Polygon} definieert een polygoon over een \type{Path}, het eindpunt zal aan het beginpunt worden gekoppeld waardoor een gesloten figuur ontstaat.
\begin{lstlisting}
data Shape = ...
			| Polygon Path
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{Path}, het pad waarlangs de randen van de polygoon lopen.
\end{itemize}

\subsubsection{Text}
Het is ook mogelijk om tekst weer te geven met de \type{Text} Shape.
\begin{lstlisting}
data Shape = ...
			| Text Point String TextData
\end{lstlisting} 
\begin{itemize}
	\item \type{Point}, het punt waarop de text getekend zal worden, m.b.v. \type{TextData}~, kan dit veranderd worden van de linkerbovenhoek, gecentreerd of de rechter bovenhoek.
	\item \type{String}, de te tekenen tekst
	\item \type{TextData}, een aantal opties om tekst anders weer te geven, zoals lettertype en lettergrootte, zie hieronder.
\end{itemize}

\myparagraph{TextData}
\type{TextData} is een record om een aantal opties mee te kunnen geven bij het tekenen van \type{Text}. Het is een instantie van \type{Defaults}.
\begin{lstlisting}
type FontSize = Int

data Alignment = AlignLeft | AlignRight | AlignCenter

data TextData = TextData {
    font :: String,
    size :: FontSize,
    bold :: Bool,
    italic :: Bool,
    alignment :: Alignment
} deriving (Eq, Show)

instance Defaults TextData where
    defaults = TextData "Arial" 12 False False AlignLeft
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item font, het font van de te tekenen tekst. Dit font moet door de browser ondersteund worden, als dit niet zo is zal de browser terugvallen op het standaard font
	\item size, de grootte van de te tekenen tekst
	\item bold, of de tekst dikgedrukt getekend moet worden
	\item italic, of de tekst schuingedrukt getekend moet worden
	\item alignment, de uitlijning van de te tekenen tekst. 
		\begin{itemize}
			\item \type{AlignLeft}, de linkerbovenhoek van de tekst wordt op het punt uitgelijnd.
			\item \type{AlignCenter}, het middelpunt van de tekst wordt op het punt uitgelijnd.
			\item \type{AlignRight}, de rechterbovenhoek van de tekst wordt op het punt uitgelijnd.
		\end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Translaties}
De getekende primitieven (waaronder \type{Text}) kunnen d.m.v. translaties aangepast worden. Zo kunnen ze bijvoorbeeld gekleurd, van een rand voorzien, of geroteerd worden. Deze translaties zijn zelf ook \shapes, hierdoor is het mogelijk om meerdere translaties op elkaar uit te voeren. 

\subparagraph{Color}
Color definieert een kleur. De kleur wordt gedefinieerd door een rood-, groen- en blauwwaarde varri\"erend van 0 tot 255, daarnaast is er een alphawaarde vari\"erend van 0 tot 1.0.  \inlinecode{type Color = (Int, Int, Int, Float)}

\myparagraph{Fill}
\type{Fill} definieert dat een \shape een fill van een bepaalde kleur moet krijgen. 
\begin{lstlisting}
data Shape = ...
			| Fill Color Shape
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{Color}, de kleur waarmee de \shape gevuld moet worden
	\item \type{Shape}, de te kleuren \shape
\end{itemize}

\myparagraph{Stroke}
\type{Stroke} definieert dat een \shape voorzien moet worden van een rand van een bepaalde kleur en dikte.
\begin{lstlisting}
data Shape = ...
			| Stroke Color Int Shape
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{Color}, de kleur van de rand
	\item \type{Int}, de dikte van de rand
	\item \type{Shape}, de \shape die van een rand moet worden voorzien
\end{itemize}

\myparagraph{Rotate}
\type{Rotate} definieert dat een \shape een aantal graden tegen de klok in geroteerd moet worden rond zijn linkerbovenhoek. Van niet rechthoekige \shapes wordt de rechterbovenhoek van de rechthoek die de \shape insluit gekozen. M.b.v. \type{Offset} kan dit rotatiepunt veranderd worden, zie hieronder.
\begin{lstlisting}
data Shape = ...
			| Rotate Int Shape
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{Int}, de rotatie in graden (tegen de klok in)
	\item \type{Shape}, de \shape om te roteren
\end{itemize}

\myparagraph{Scale}
\type{Scale} definieert dat een \shape in de x en y richting geschaald moet worden. M.b.v. \type{Offset} kan het referentiepunt voor dit schalen veranderd worden (zie hieronder).
\begin{lstlisting}
data Shape = ...
			| Scale Float Float Shape
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{Float}, de schaal in de x-richting
	\item \type{Float}, de schaal in de y-richting
	\item \type{Shape}, de te schalen \shape
\end{itemize}

\myparagraph{Offset}
\type{Offset} definieert een ander referentiepunt voor \type{Rotate} en \type{Scale}.
\begin{lstlisting}
data Shape = ...
			| Offset Point Shape
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{Point}, het punt dat als referentiepunt zal dienen
	\item \type{Shape}, de \shape om het referentiepunt van te veranderen
\end{itemize}

\myparagraph{Translate}
\type{Translate} definieert dat een \shape in de x en y richting verplaatst moet worden.
\begin{lstlisting}
data Shape = ...
			| Translate Int Int Shape
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{Int}, de verplaatsing in de x-richting
	\item \type{Int}, de verplaatsing in de y-richting,
	\item \type{Shape}, de \shape om te verplaatsen. 
\end{itemize}

\subsubsection{Luisteren naar Events}
De programmeur kan aangeven dat hij geïnteresseerd is in acties van de gebruiker op een \shape d.m.v. de \type{Event}-shape. Hierbij geef je een data record op met daarin het type events waarin je ge\"interesseerd bent.

\begin{lstlisting}
data Shape = ...
			| Event EventData Shape
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{EventData}, zie hieronder
	\item \type{Shape}, de \shape waarop de \events moeten plaatsvinden
\end{itemize}

\myparagraph{EventData}
\type{EventData} is het record waarin de event opties voor deze \shape worden bijgehouden. Dit zijn een aantal \type{Bool}'s voor de verschillende typen \events om naar te luisteren en een id wat aan elk binnenkomend \type{Event} wat van deze \shape komt wordt gekoppeld om te kunnen identificeren.
Zie voor meer details over de \events die hierdoor kunnen ontstaan hieronder onder 'Events'.
\type{EventData} is een instantie van \type{Defaults}

\begin{lstlisting}
data EventData = EventData {
    eventId :: String,
    mouseDown :: Bool,
    mouseClick :: Bool,
    mouseUp :: Bool,
    mouseDoubleClick :: Bool,
    mouseDrag :: Bool,
    mouseOver :: Bool,
    mouseOut :: Bool,
    scroll :: Bool
} deriving (Eq, Show)

instance Defaults EventData where
    defaults = EventData "" False False False False False False False False
\end{lstlisting} 
\begin{itemize}
	\item eventId, het id van de \shape, deze wordt bij een \type{Event} op deze \shape meegegeven. 
	\item mouseDown, of er interesse is in het moment dat de muisknop wordt ingedruk op de \shape. Resulteert in een \type{MouseDown-Event} 
	\item mouseClick, of er interesse is in het klikken op de \shape (een mouseDown en mouseUp op deze \shape). Resulteert in een \type{MouseClick-Event}
	\item mouseUp, of er interesse is in het moment dat de muisknop wordt losgelaten op deze \shape. Resulteert in een \type{MouseUp-Event}
	\item mouseDoubleClick, of er interesse is in het dubbel klikken op deze \shape. Of twee kliks een dubbele klik zijn wordt bepaald door het besturingssysteem. Resulteert in een \type{MouseDoubleClick-Event}
	\item mouseDrag, of er interesse is in het slepen op deze \shape. {\bf Let Op!} Dit resulteert er niet in dat de \shape sleepbaar is, alleen dat muisbewegingen op deze \shape waarbij de muisknop wordt ingedrukt een \type{MouseDrag-Event} zullen opleveren. Met behulp van dit \type{Event} kan dan sleepbaarheid worden geïmplementeerd.
	\item mouseOver, of er interesse is in muisbewegingen binnen deze \shape. Resulteert in een \type{MouseOver-Event}
	\item mouseOut, of er interesse is in het verlaten van de muis van deze \shape. Resulteert in een \type{MouseOut-Event}
	\item scroll, of er interesse is in het scrollen terwijl de muis zich in deze \shape bevindt. Resulteert in een \type{Scroll-Event}	
\end{itemize}

\subsubsection{Containers}
\shapes kunnen worden samengebracht in \type{Container}'s. Deze zijn zelf ook weer een \shape zodat ze op hun beurt weer kunnen worden samengebracht, er translaties op kunnen worden uitgevoerd en kan worden aangegeven dat ze ge\"interesseerd zijn in \events. 
\begin{lstlisting}
data Shape = ...
			| Container Int Int [Shape]
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{Int}, de breedte van de \type{Contrainer}
	\item \type{Int}, de hoogte van de \type{Contrainer}
	\item \type{[Shape]}, de \shapes die in deze container zitten
\end{itemize}

\subparagraph{Translaties}
In het geval van translaties worden deze altijd op de hele \type{Container} toegepast. Dit betekent het volgende:
\begin{itemize}
	\item \type{Fill}, alle \shapes in de \type{Container} worden gekleurd
	\item \type{Stroke}, alle \shapes in de \type{Container} worden van een rand voorzien
	\item \type{Rotate}, de \type{Container} wordt in z'n geheel gedraaid
	\item \type{Scale}, de \type{Container} wordt in z'n geheel geschaald
	\item \type{Translate}, de \type{Container} wordt in z'n geheel verplaatst
\end{itemize}

\subsection{Actions}
Zoals eerder gezien bestaat \type{Output} uit of een \type{BlockingAction} of een tuple van misschien een \shape en een lijst van \actions. 
\begin{lstlisting}
data Output = Block BlockingAction | Out RegularOutput
data BlockingAction = ... 
data RegularOutput = (Maybe Shape, [Action])
\end{lstlisting}

Met behulp van \actions is het mogelijk om uit te voeren acties te defini\"eren, hierbij kan gedacht worden aan het veranderen van de weergavestijl van het canvas, het opslaan of laden van bestanden, etc.
Acties zijn op te delen in twee categorieën, acties die onmiddellijk tot een resultaat leiden (in de vorm van een \type{Event}), dit zijn de \type{BlockingAction}'s. Daarnaast zijn er de acties die niet, of eventueel ooit tot een \type{Event} kunnen leiden, zoals het opslaan van een bestand, of het aangeven dat bestanden van drag'n'drop kunnen worden aangeboden door de gebruiker. Dit zijn de gewone \actions.

\subsubsection{BlockingAction}
Er zijn op dit moment twee \type{BlockingAction}'s, beide worden gebruikt om bestanden te laden uit het lokale bestandssysteem: \type{LoadFileString} en \type{LoadFileBinary}~, de eerste opent het bestand als \type{String}, dit is nuttig voor tekstbestanden, de tweede opent het bestand als \type{ByteString}~, dit is nuttig voor andere typen bestanden, zoals afbeeldingen. \type{LoadFileString} zal resulteren in een \type{FileLoadedString-Event} en \type{LoadFileBinary} zal resulteren in een \type{FileLoadedBinary-Event}.
\begin{lstlisting}
data BlockingAction = LoadFileString String
					| LoadFileBinary String
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{String}, is voor beide varianten het pad naar het te laden bestand. Kan absoluut zijn of relatief aan de locatie van het haskell-bestand dat de main definieert.
\end{itemize}

\subsubsection{Action}
\myparagraph{SaveFileString}
Slaat een \type{String} op in een bepaald bestand.
\begin{lstlisting}
data Action = ...
			| SaveFileString String String
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{String}, het pad naar het te laden bestand. Kan absoluut zijn of relatief aan de locatie van het haskell-bestand dat de main definieert.
	\item \type{String}, de inhoud van het op te slaan bestand.
\end{itemize}

\myparagraph{SaveFileBinary}
Slaat een \type{ByteString} op in een bepaald bestand.
\begin{lstlisting}
data Action = ...
			| SaveFileByteString String ByteString
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{String}, het pad naar het te laden bestand. Kan absoluut zijn of relatief aan de locatie van het haskell-bestand dat de main definieert.
	\item \type{ByteString}, de inhoud van het op te slaan bestand als Lazy ByteString
\end{itemize}

\myparagraph{Download}
Stuurt een bestand naar de canvas om daar te downloaden. Hierbij kan een bestandsnaam worden opgegeven en wordt de inhoud van het bestand als \type{String} meegegeven.
\begin{lstlisting}
data Action = ...
			| Download String String
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{String}, de naam van het bestand
	\item \type{String}, de inhoud van het te downloaden bestand
\end{itemize}

\myparagraph{RequestUpload}
Vraagt de gebruiker om één of meer bestanden te uploaden. Na een succesvolle upload resulteert dit in één of meerdere \type{UploadComplete-Event}'s.
\begin{lstlisting}
data Action = ...
			| RequestUpload Bool
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{Bool}, of de gebruiker meerdere bestanden mag selecteren (\type{True}) of niet (\type{False})
\end{itemize}

\myparagraph{Drag'n'drop}
Het is mogelijk om het uploaden van bestanden te accepteren via drag'n'drop op het canvas. D.m.v. deze \type{Action} is het mogelijk om het accepteren hiervan aan en uit te schakelen, daarnaast is het mogelijk om aan te geven of de gebruiker meerdere bestanden in één keer kan uploaden of niet. Het succesvol uploaden van een bestand resulteert in een \type{UploadComplete-Event}.
\begin{lstlisting}
data Action = 
			| DragNDrop Bool Bool
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{Bool}, of drag'n'drop is geactiveerd, \type{True} voor geactiveerd, \type{False} voor gedeactiveerd
	\item \type{Bool}, of het mogelijk is om meerdere bestanden tegelijk te drag'n'droppen (\type{True}) of niet (\type{False})
\end{itemize}

\myparagraph{Timer}
Het is mogelijk om timers te starten. Deze zorgen periodiek voor een \type{Tick-Event}. \type{Timer}'s krijgen een naam mee waarmee de \type{Tick} kan worden geïdentificeerd.
\begin{lstlisting}
data Action = ...
			| Timer Int String
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{Int}, het interval in milliseconden waarop deze timer moet afgaan.
	\item \type{String}, de naam van deze timer.
\end{itemize}

\myparagraph{StopTimer}
Met de \type{StopTimer-Action} is het mogelijk om \type{Timer}s te stoppen. De timers worden hierbij geïndentificeerd aan hun naam, zoals opgegeven bij het starten van de \type{Timer}. Als een al gestopte, of niet bestaande \type{Timer} wordt gestopt heeft dit geen resultaat.
\begin{lstlisting}
data Action = ...
			| StopTimer String
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{String}, de naam van de te stoppen \type{Timer}
\end{itemize} 

\myparagraph{DisplayType}
Het is mogelijk om het weergavetype van de canvas te veranderen. Standaard is deze op \type{FixedSize} met een breedte van 900 en een hoogte van 600, het is echter ook mogelijk om het canvas op volledig scherm (\type{FullScreen}) weer te geven en de canvas de volledige grootte van het browserscherm te laten innemen (\type{FullWindow}). Het veranderen van de grootte van het canvas zal resulteren in een \type{WindowResize-Event}
\begin{lstlisting}
data Action = ...
			| DisplayType WindowDisplayType
			
data WindowDisplayType = FullWindow | FullScreen | FixedSize Int Int
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{WindowDisplayType}, het nieuwe weergavetype. Is één van de volgende drie opties:
		\begin{itemize}
			\item \type{FullWindow}, het canvas zal de grootte van het volledige browserscherm innemen.
			\item \type{FullScreen}, het canvas zal op volledig scherm worden weergeven.
			\item \type{FixedSize}, het canvas zal een bepaalde grootte innemen. 
				\begin{itemize}
					\item \type{Int}, breedte
					\item \type{Int}, hoogte
				\end{itemize}
		\end{itemize}
\end{itemize}

\myparagraph{Debug}
Met de \type{Debug-Action} is het mogelijk om in de browser gedetailleerde informatie over hetgeen op het canvas getekend wordt weer te geven. Dit kan nuttig zijn bij het begrijpen van, en opsporen van fouten in, de handler-functie.
\begin{lstlisting}
data Action = ...
			| Debug Bool
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{Bool}, of het debugscherm moet worden weergegeven (\type{True}) of niet (\type{False}).
\end{itemize}

\myparagraph{Prompt}
Met de \type{Prompt-Action} is het mogelijk om de gebruiker te vragen een antwoord te geven op een vraag. Het antwoord op de vraag zal in de vorm van een \type{PromptResponse-Event} gepresenteerd worden. Bij het openen van een prompt dient een standaardwaarde voor het antwoord gegeven te worden. Als de prompt door de gebruiker geannuleerd wordt levert dit geen \type{Event} op.
\begin{lstlisting}
data Action = ...
			| Prompt String String
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{String}, het bericht om de gebruiker bij de prompt te tonen. 
	\item \type{String}, de standaardwaarde voor het antwoord
\end{itemize}

\subsection{Events}
\events zijn samen met de huidige \type{State} de invoer voor de handler functie. De handler reageert op deze \events met een \type{Output}. \events ontstaan door acties van de gebruiker, zoals toetsaanslagen, muisklikken e.d. op geïnteresseerde \shapes, of resulteren uit een \type{Action}, zoals bijvoorbeeld de \type{Tick} van een \type{Timer}.
Onderstaand wordt van elk \type{Event} een korte omschrijving gegeven.

\myparagraph{StartEvent}
Dit is het allereerste \type{Event} wat ontstaat. Dit \type{Event} betekent het begin van het programma. Het is de eerste mogelijkheid om \type{output} op te leveren.
\begin{lstlisting}
data Event = 
			| StartEvent
\end{lstlisting}

\myparagraph{WindowResize}
Dit \type{Event} onstaat als het canvas van afmeting verandert. Bij dit \type{Event} wordt de nieuwe afmeting van het canvas in pixels meegegeven.
\begin{lstlisting}
data Event = ...
			| WindowResize Int Int
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{Int}, de nieuwe breedte van het canvas
	\item \type{Int}, de nieuwe hoogte van het canvas
\end{itemize}

\subsubsection{Mouse Events}
Voor deze \events: \type{MouseDown, MouseClick, MouseUp, MouseDoubleClick, MouseDrag, MouseOver, MouseOut} en \type{Scroll} is onder het kopje EventData onder Shapes al een omschrijving gegeven wanneer deze precies afgaan. Deze omschrijving is hieronder dan ook niet weer gegeven.

\myparagraph{MouseDown}
\begin{lstlisting}
data Event = ...
			| MouseDown Point String
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{Point}, de coördinaten waarop de muisknop werd ingedrukt
	\item \type{String}, het id van de \shape waarop de muisknop werd ingedrukt
\end{itemize}

\myparagraph{MouseUp}
\begin{lstlisting}
data Event = ...
			| MouseUp Point String
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{Point}, de coördinaten waarop de muisknop werd losgelaten
	\item \type{String}, het id van de \shape waarop de muisknop werd losgelaten
\end{itemize}

\myparagraph{MouseClick}
\begin{lstlisting}
data Event = ...
			| MouseClick Point String
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{Point}, de coördinaten waarop geklikt werd
	\item \type{String}, het id van de \shape waarop geklikt werd
\end{itemize}

\myparagraph{MouseDoubleClick}
\begin{lstlisting}
data Event = ...
			| MouseDoubleClick Point String
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{Point}, de coördinaten waarop dubbel geklikt werd
	\item \type{String}, het id van de \shape waarop dubbel geklikt werd
\end{itemize}

\myparagraph{MouseDrag}
\begin{lstlisting}
data Event = ...
			| MouseDrag Point String Point String
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{Point}, de coördinaten waarop begonnen werd met slepen
	\item \type{String}, het id van de \shape waarop begonnen werd met slepen
	\item \type{Point}, de coördinaten waarop gestopt werd met slepen
	\item \type{String}, het id van de \shape waarop gestopt werd met slepen 
\end{itemize}

\myparagraph{MouseOver}
\begin{lstlisting}
data Event = ...
			| MouseOver Point String
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{Point}, de coördinaten waarover de muis bewoog
	\item \type{String}, het id van de \shape waarover de muis bewoog
\end{itemize}

\myparagraph{MouseOut}
\begin{lstlisting}
data Event = ...
			| MouseOut Point String
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{Point}, de coördinaten waar de muis de \shape verliet
	\item \type{String}, het id van de \shape die de muis verliet
\end{itemize}

\myparagraph{Scroll}
\begin{lstlisting}
data Event = ...
			| Scroll String Int Int
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{String}, het id van de \shape waarin gescrolld werd
	\item \type{Int}, de afstand die in de x-richting werd gescrolld
	\item \type{Int}, de afstand die in de y-richting werd gescrolld
\end{itemize}

\subsubsection{Key Events}
De volgende \events ontstaan als een gebruiker op een toets op het toetsenbord drukt. Deze hangen logischerwijze niet aan een \shape. 
Bij deze \events wordt van een tweetal types gebruik gemaakt. 

\paragraph{Ingedrukte Toets}
De ingedrukte toets wordt weergegeven met een \type{String}. Deze bevat een omschrijving van de ingedrukte toets, bijvoorbeeld \inlinecodequotes{"a"}, \inlinecodequotes{"E"} of \inlinecodequotes{"1"} maar ook \inlinecodequotes{"backspace"}, \inlinecodequotes{"shift"} of \inlinecodequotes{"F12"}.

\paragraph{Modifier}
Bij een Key Event wordt altijd een lijst van \type{Modifier}'s meegegeven. Deze geeft aan of de toetsen Ctrl, Alt of Shift waren ingedrukt tijdens het indrukken van de toets. Let op dat deze toetsen daarnaast ook in hun eigen Key Event zullen resulteren.
\begin{lstlisting}
Data Modifier = Shift | Ctrl | Alt
		deriving(Eq, Show)
\end{lstlisting}

\myparagraph{KeyDown}
Dit \type{Event} ontstaat als een gebruiker een toets indrukt.
\begin{lstlisting}
data Event = ...
			| KeyDown String [Modifier]
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{String}, de toets die werd ingedrukt
	\item \type{[Modifier]}, de modifiertoetsen die met deze toets werden ingedrukt
\end{itemize}

\myparagraph{KeyUp}
Dit \type{Event} ontstaat als een gebruiker een toets loslaat.
\begin{lstlisting}
data Event =
			| KeyUp String [Modifier]
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{String}, de toets die werd losgelaten
	\item \type{[Modifier]}, de modifiertoetsen die waren ingedrukt terwijl de toets werd losgelaten
\end{itemize}

\myparagraph{KeyPress}
Dit \type{Event} ontstaat als een gebruiker een toets aanslaat (indrukt en loslaat)
\begin{lstlisting}
data Event = ...
			| KeyPress String [Modifier]
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{String}, de toets die werd aangeslagen
	\item \type{[Modifier]}, de modifiertoetsen die ingedrukt waren terwijl deze toets werd aangeslagen.
\end{itemize}

\subsubsection{Events uit Actions}
Onderstaande \events ontstaan uit \actions.

\myparagraph{FileLoadedString}
Dit \type{Event} ontstaat als een bestand dat was opgevraagd d.m.v. de \type{LoadFileString-BlockingAction} was opgevraagd daadwerkelijk is geladen.
\begin{lstlisting}
data Event = ...
			| FileLoadedString String String
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{String}, het pad naar het geladen bestand
	\item \type{String}, de inhoud van het geladen bestand
\end{itemize}

\myparagraph{FileLoadedBinary}
Dit \type{Event} ontstaat als een bestand dat was opgevraagd d.m.v. de \type{LoadFileBinary-BlockingAction} was opgevraagd daadwerkelijk is geladen.
\begin{lstlisting}
data Event = ...
			| FileLoadedBinary String ByteString
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{String}, het pad naar het geladen bestand
	\item \type{ByteString}, de inhoud van het geladen bestand als Lazy ByteString
\end{itemize}

\myparagraph{UploadComplete}
Dit \type{Event} ontstaat als een door de gebruiker geüpload bestand is ontvangen. Hiervoor moet uploaden wel mogelijk zijn gemaakt d.m.v. de \type{RequestUpload-Action} of \type{DragNDrop-Action}.
\begin{lstlisting}
data Event = ...
			| UploadComplete String (String, ByteString)
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{String}, de naam van het ge\"uploade bestand
	\item \type{(String, ByteString)}, de inhoud van het bestand. Deze tuple bevat zowel de inhoud van het bestand als String als als Lazy ByteString.
\end{itemize}

\myparagraph{Tick}
Dit \type{Event} ontstaat als een timer ontstaan door een \type{Timer-Action} afgaat. Om deze te identificeren wordt de naam hiervan aan het \type{Event} verbonden.
\begin{lstlisting}
data Event = ...
			| Tick String
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{String}, de naam van de timer die afgaat.
\end{itemize}

\myparagraph{PromptRespone}
Dit \type{Event} onstaat als de gebruiker een respons geeft op een \type{Prompt}. 
\begin{lstlisting}
data Event = ...
			| PromptResponse String
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
	\item \type{String}, de response van de gebruiker op de prompt.
\end{itemize}















